{
    "question": "Contoh 10 pantun tanya jawab bertema pendidikan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Parang tajam tak berhulu<br>Buat menetak si pokok Ru<br>Bila belajar tekun selalu<br>Jangan ingkar nasihat guru<br><br>Dua mei hari pendidikan<br>Hari lahir Ki Hajar Dewantara<br>Jika orang tak berpendidikan<br>Seumur hidup akan sengsara<br><br>Ramai orang membeli jamu<br>Dibawah pokok cuaca redup<br>Bersungguh-sungguh mencari ilmu<br>Ilmu dicari penyuluh hidup<br><br>Dari Seram ke Pulau Buru<br>Dalam kota beli pepaya<br>Anak baik menghormati guru<br>Berbakti jua pada orang tua<br><br>Buah cempedak di luar pagar<br>Ambil galah tolong jolokkan<br>Saya anak baru belajar<br>Kalau salah tolong tunjukkan<br><br>Pohon jati kuat kayunya<br>Pohon nyiur tinggi batangnya<br>Murid sejati banyak ilmunya<br>Bekal mengabdi nusa dan bangsa<br><br>Gajah perang melawan gajah<br>Seekor pelanduk mati ditengah<br>Jika kau tiada masuk sekolah<br>Ayah bunda pastilah resah<br><br>Disana gunung disini gunung<br>Ditengah-tengah gunung Rajabasa<br>Ke sana bingung ke situ bingung<br>Lebih baik ke sekolah saja<br><br>Tanam padi ditengah sawah<br>Sawah subur selalu basah<br>Pagi hari pergi ke sekolah<br>Sore hari ke madrasah<br><br>Kain tenun dari Sumbawa<br>kain batik dari Pekalongan<br>Jika ingin jadi mahasiswa<br>Sekolah Dasar jangan diabaikan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "aktivitas-keluarnya-magma-sampai-di-permukaan-bumi-disebut-288",
            "question": "Aktivitas keluarnya magma sampai di permukaan bumi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktivitas tersebut bisa disebut\u00a0ekstrusi magma",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>aktivitas keluarnya magma sampai di permukaan bumi disebut\u00a0<u>Ekstruksi Magma</u><br><br><br>NB :\u00a0Nah kalau aktivitas magma dibawah permukaan bumi disebut\u00a0<u>Instruksi Magma</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-masalah-yang-menjadi-perdebatan-dalam-sidang-bpupki-266",
            "question": "Apa saja masalah yang menjadi perdebatan dalam sidang BPUPKI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sidang keberapa dulu?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pembentukan dalam dasar negara,, (PANCASILA )<br>para perumus Dasar Negara bermusyawarh dan berdebat di dalam membuat DASAR NEGARA ( PANCASILA )<br><br>TERIMA KASIH<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-seandainya-anda-tidak-setuju-bahwa-koda-sama-d-985",
            "question": "berikan penjelasan seandainya anda tidak setuju bahwa koda sama dengan penutup. Pikirkan bahwa penutup menggambarkan situasi yang seimbang dengan situasi pada orientasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koda berbeda dengan penutup. jadi koda itu sudah menemukan cara memecahkan permasalahannya. baru kemudian di penutup adah akhir dari permasalahannya. keadaan penutup harus sama dengan orientasi maksudnya keadaan sudah normal kebali seperti semula, tidak seperti keadaan saat di puncak maslah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistematika-penulisan-proposal-394",
            "question": "Sistematika penulisan proposal???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sistematika penulisan proposal kita bagi menjadi dua, yaitu</strong></p><p><strong>1. Sistematika Penulisan Proposal Penelitian</strong></p><p><strong>2. Sistematika Penulisan Proposal kegiatan</strong></p><p></p><p>Proposal adalah rencana kegiatan yang dibuat oleh seseorang sebelum melaksanakan penelitian, baik penelitian di lapangan maupun penelitian di perpustakaan yang dituangkan dalam bentuk rancangan kerja, perencanaan secara sistematis, matang dan teliti \u00a0peneliti.</p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p>Jika seseorang akan melakukan kegiatan atau penelitian biasanya didahului dengan membuat sebuah proposal. </p><p>Sistematika proposal adalah kerangka penulisan rencana penelitian atau kegiatan yang meliputi beberapa elemen penting mulai dari judul, isi, hingga daftar pustaka guna menjelaskan tentang apa, mengapa dan bagaimana riset akan dilakukan.</p><p>Sistematika pembuatan proposal dibagi dua</p><p>1. Proposal penelitian</p><p>2. Proposal kegiatan</p><p></p><p>1. Sistematika Penulisan Proposal penelitian</p><ul><li>HALAMAN JUDUL</li></ul><ul><li>DAFTAR ISI</li><li>BAB I PENDAHULUAN</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. Latar Belakang</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. Rumusan Masalah</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. Tujuan Penelitian</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Manfaat Penelitian</p><ul><li>BAB II TINJAUAN PUSTAKA</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. Review Literatur</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. Batasan Konseptual</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. Kerangka Teori/Hipotesis</p><ul><li>BAB III METODOLOGI</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. Metode Penelitian</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. Teknik Pengumpulan Data</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. Teknik Analisis Data</p><ul><li>DAFTAR PUSTAKA</li><li>LAMPIRAN</li></ul><p></p><p>2. Sistematika Penulisan Proposal Kegiatan</p><ul><li>Pendahuluan </li></ul><ul><li>Dasar Pemikiran</li></ul><ul><li>Tujuan </li></ul><ul><li>Tema</li></ul><ul><li>Jenis Kegiatan</li></ul><ul><li>Target</li></ul><ul><li>Sasaran</li></ul><ul><li>Waktu dan Tempat Pelaksanaan</li></ul><ul><li>Anggaran dan Dana</li></ul><ul><li>Susunan Panitia</li></ul><ul><li>Jadwal Kegiatan</li><li>Penutup</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>1. Materi tentang proposal ilmiah https://brainly.co.id/tugas/14287184</p><p>2. Materi tentang beda proposal karya ilmiah dan proposal kegiatan https://brainly.co.id/tugas/9398615</p><p>----------------------------</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Kelas : 11 SMA</p><p>Mapel : Bahasa Indonesia</p><p>Kategori : Daur Hidup Hewan</p><p>Kode : 11.1.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-arti-kata-nonhayati-920",
            "question": "Apakah arti kata nonhayati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nonhayati adalah unsur alam bukan sumber daya alam hayati yang terdapat di dasar laut dan tanah dibawahnya serta ruang air ZEE Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumber daya alam yg bukan berasal dri benda hidup",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paham-liberalisme-muncul-pertama-kali-di-negara-apa-340",
            "question": "Paham liberalisme muncul pertama kali di negara apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Liberalisme pertama kali dikenalkan oleh negara Inggris yang dikaitkan oleh alam pemikiran yang disebut zaman pencerahan atau aukflarung yang menyatakan bahwa manusia memberikan penghargaan dan kepercayaan besar kepada ratio karena ratio dinilai sebagai kekuatan yang menerangi segala sesuatu di dunia ini dan manusia bias banyak berbuat berdasarkan ratio yang dimilikinya. </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya di prancis,maaf kalau salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-surat-jawaban-dari-tuan-henry-tompsons-kepada-haji-fathon-678",
            "question": "Buatlah surat jawaban dari Tuan Henry     Tompsons kepada Haji Fathoni. Katakan bahwa Tuan Henry Tompsons akan membeli\r\n 120 kodi kain batik tulis. Ia akan membayar terlebih dahulu setengah dari harga\r\n yang disepakati. Sisanya akan dibayar setelah barang yang dipesan sampai di\r\n tempat.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>yth hj.fatoni<br>dengan hormat besama dengan surat ini pula saya \nmengucapkan terimakasih karena telah mengajak saya dalam bisnisnya. Saya\n sangat tertarik dengan bisnis anda dalam batik ini . Sekiranya saya \ningin memesan sebanyak120 kodi . Saya akan membayar dpnya dahulu.. \nSisanya saya akan membayar apabila barang tersebut sudah sampai ditangan\n saya.<br><br>australi 5 feb 2014<br>hormat saya<br>Henry Thompsons</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-paragraf-argumentasi-tentang-menabung-memberikan-manfaat-100",
            "question": "Buatlah paragraf argumentasi tentang menabung memberikan manfaat untuk masa depan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya menabung memang sangatlah penting untuk kehidupan dan masa depan kita. tujuan kita menabung untuk masa depan adalah mendapatkan kehidupan yang layak,memperoleh pendidikan yang tinggi ,dll. menabung untuk masa depan juga akan menuntun kita tidak hidup boros pada saat in. sebenarnya banyak cara yang mudah untuk menabung. salah satunya menyisihkan uang saku kita. mudahkan!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dan-manfaat-teks-negosiasi-156",
            "question": "Apa tujuan dan manfaat teks negosiasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X<br>Pelajaran : Bahasa Indonesia<br>kategori : Membuat kesepakatan melalui negoisasi<br>kata kunci : tujuan, manfaat<br><br>pembahasan;<br>Tujuan teks negoisasi adalah\u00a0untuk mengatasi atau menyesesuaikan perbedaan dan\u00a0mencari penyelesaian\nbersama di antara satu pihak dengan pihak yang lain yang mempunyai perbedaan kepentingan melalui proses tawar-menawar dengan cara berunding.<br><br>sedangkan manfaat teks negoisasi adalah\u00a0untuk mencapai kesepakatan yang dapat diterima\nkedua belah pihak dalam melakukan transaksi, atau menyelesaikan\nsengketa atau perselisihan pendapat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-unsur-kebahasaan-dalam-teks-eksposisi-396",
            "question": "Sebutkan unsur kebahasaan dalam teks Eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi,kalimat tunggal,kalimat majemuk,kata baku tidak baku,kata modalitas,frasa kata ganti orang,,pengulangan kata,kata ulang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}